［全球攬炒］中國製藥原料恐短缺！藥廠：庫存本月底耗盡

武漢肺炎》中國製藥原料恐短缺！藥廠：庫存本月底耗盡

〔財經頻道／綜合報導〕受到武漢肺炎疫情影響，中國多處進行封閉式管理，多間工廠延後開工，英國《金融時報》12日報導，印度製藥巨頭西普拉（Cipla）警告，受疫情影響，全球製藥廠面臨原料供應短缺的危機，若中國原料斷供，製藥業恐將面臨停產威脅。

《金融時報》報導，儘管在製藥方面的角色不如科技、機械和消費性產品，中國為全球製藥供應鏈提供包括抗生素、糖尿病用藥、止痛藥、抗愛滋病毒療法等的關鍵原料。

西普拉執行長沃赫拉（Umang Vohra）指出，除非中國恢復原料生產，否則大多數製藥廠的原料庫存，將在本月底耗盡。

印度是全球最大學名藥出口國，分析師指出，印度高達70%的製藥原料得仰賴中國進口；沃赫拉指出，若中國工廠停工到2月底之後，將對供應鏈造成巨大影響，疫情已經促使業者囤貨，並開始哄抬價格。

沃赫拉表示如果中國延後開工，可能引發市場恐慌搶購，最終勢必導致藥價上漲。至於其他藥廠方面，輝瑞（Pfizer）向該報表示，正在密切監控情況發展，目前沒看到多少干擾；葛蘭素史克（GSK）則否認任何原料短缺的可能性，並表示公司關注此問題，並做好準備，短期內不會有影響。

全球要趁呢個機會戒毒

美國都有高官話藥物生產要轉移